我地有權制服啲廢老然後唔俾黑警放人！ 有樣野叫[市民拘捕權]？

琴日屯門公園既勿摸活家禽活動入面，有兄弟比思疑家禽或者後生時唔淫既阿伯打傷，克警黎到之後，護送佢地離開。

又係時候提醒番大家有樣野叫市民拘捕權。根據香港法例221章101條，(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。即係話如果對方干犯左可逮捕的罪行，我地係可以用合適既武力好捉住佢，再俾克警進行之後既法律程序。

跟住我地可以了解下咩叫逮捕的罪行，香港法例第1章入面例明，可逮捕的罪行(arrestable offence)指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖。

睇完arrestable offence之後，我地又可以再了解下有咩offence可處超過12個月監禁

1.) 襲擊致造成身體傷害
任何人因襲擊他人致造成身體傷害而被定罪，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

2.)猥褻侵犯 (非禮)
(1)除第(3)款另有規定外，任何人猥褻侵犯另一人，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁10年。

3.摧毀或損壞財產
(1)任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。

4. 禁止某些恐嚇作為
任何人威脅其他人 ——
(a)會使該其他人的人身、名譽或財產遭受損害 ；或
(b)會使第三者的人身、名譽或財產遭受損害，或使任何死者的名譽或遺產遭受損害；或
(c)會作出任何違法作為

可處罰款$2,000及監禁2年。

先唔講前線藍衫係咪故意偏幫對方，其實中層同前線，係唔會接收到拉唔拉喱D特發案件既指令，當時立立亂，其實唔知發生咩事都係非常正常，而克警唔會想用任何人手去拉人，更驚對方同我地衝突之後投訴要拉更多人，所以手法一般係分開兩邊，草草帶走其中一邊了事。我地唔係真係要行使全個拘捕權，因為非常複雜，我地係要用個拘捕權合法地捉住對方。

所以係克警黎，或者叫克警黎之前，建議做法

1.) 先用合理既武力將對方捉住
(咩叫合理呢，法例就無講既，太重手呢，克警可能拉埋你)

2.) 將對方收起同克警比較遠既位置，前面組成人鏈，以便談判

3.) 搵出一個受害人，同一個清晰目擊者企係較前位置，利用大聲公話比克警知發生咩事
(克警會要求喱兩個人離開群眾再作詳細調查，唔洗理佢住)

4. 處理好曬之後打999，當區既電台會開CASE，並且通知負責果個位置既警察去處理。

5. 後面負責談判既人要求現場有合理階級既人對話，要佢黎確定會拉人，建議負責捉住對方既兄弟，做足保護自己既野，亦唔好去差館，以免對方番到差館話你使用過度武力，最後比克警拉埋。
(唔需要太大，1粒，兩粒，什至三柴都得)

6. 如果對方確定左會拉人，要求對方提供負責拘捕克警UI，如果白恤衫，要佢提供駐守隊伍、姓氏、階級。

7. 受害人、目擊者會被要求番警署錄口供，喱個部份係必要既，因為你唔比口供，無人追究就無案發生，講咩拉人?
(如果有律師在場，律師可陪同錄口供)

8.成個過程拍片唔洗教啦下話

番到差館，克警會不停落嘴頭叫你銷案，因為案情繁複，而喱個係事實黎，比口供、認人、上庭，就算跟正常程序，你都要用好多時間。另外，你既身份都會曝光，過程中克警亦會單單打打 撚鳩你，所以要唔要咁做，自己當時係咪一個合法場合，前前後後有無踩界，就要自己諗清楚。

兄弟爬山各自努力?你行山都識做足準備啦，爬過高牆呀，成個運動入面，你準備過D咩呀，唔好再係咁ON99啦唔該。

松鼠狗

首先，跟依個權你拘捕完係要交俾佢，你有拘捕權但無檢控權

第二，大聲公其實要申請，如果唔係犯法，咪誤導人

仲有，其實你唔銷案，佢都可以唔告，因為告人係出政府vs被告，正路你唔會識/有資源搞私人告刑事嗰款

你放完條友比黑警咪又係放返

到底邊條例係講大聲公要申請?

咁做乜想克警拉人？

起碼我地可以出返啖氣先！唔撚洗驚班廢老

push

Push

如果你唔信黑警
咁捉佢個個緊係走啦
唔係留低咁on9呀

上面係講我地有權利姐
大家都應該認識 我地係大條道理
同埋都上面只係去到 點令黑警拉人
點告真係控制唔到

起碼個刻拉左個廢老

查返原來95年廢咗

不過一樣有灰色位

雖然使用揚聲器現時無須申領許可證，但任何人使 用揚聲器時，應確保揚聲器發出的聲響不會對他人造成滋 擾。根據《噪音管制條例》第 5(1)(b)條，不論任何時間， 在住宅地方或公眾場所使用揚聲器、傳聲筒或其他擴音裝
128
置或器具，所發出的噪音成為他人感到煩擾的來源，以致 造成滋擾，即屬違法

同埋玩串d嘈親呀蛇都係襲警

佢一樣可以拉咗你先睇吓檢唔檢控

我唔反對人用拘捕權，但唔好做多咗變咗被告

我地都係覺得自己無做錯
先想黑警拉人 先覺得要用法律途徑追究

唔係其實打廢老2拳走仲快

無話對錯，只係唔好做多咗令自己變被告

傷者去驗傷，mark底呀蛇number加提佢你會查進度，同埋想搵佢向傷人嗰個試下民事追討，咁就夠啦

推